# Pandunia 1.0 日本語訳 アーカイブ

2020年6月以降に大きな仕様変更が行われる前のパンドゥニアのアーカイブです。

## 内容

必要最小限です。文法、辞書、りんご文の3種です。

それ以外の文書は学習者に混乱をもたらすと判断し、敢えて含めませんでした。

アーカイブ時点での最新の日本語版のため、公式サイトの日本語版とは内容が異なります。

## ライセンス

元の翻訳者とコンタクトが取れないため不明です。

[クリエイティブ･コモンズ 表示 - 非営利 - 継承 4.0 国際](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.ja)としておきます。

## 今後の展望

アーカイブという性質上、恐らくないでしょう。

仕様変更後のパンドゥニアを使いたい人はそれを使えばいいし、仕様変更前のパンドゥニアを使いたい人はそれを使えばいいだけです。

語彙は公式最新版の単語を旧仕様に合わせて変換すれば問題なく使えるはずです。
